前特工中毒案惹外交風波 俄羅斯驅逐23名英國外交人員

一名獲英國政府庇護的俄羅斯前情報人員及其女兒，上周疑接觸神經毒劑後暈倒送院，英方懷疑俄方是幕後黑手，事件令英俄關係持續緊張。繼英國首早前宣布驅逐23名俄羅斯外交官後，俄羅斯今日亦宣佈驅逐23名英國外交人員以作報復。

俄羅斯外交部今日傳召英國駐俄大使Laurie Bristow進行交涉，會後俄羅斯宣布驅逐23名英國外交人員，限他們在一個星期內離開。同時莫斯科還決定關閉在俄羅斯的英國文化協會，並撤回英國在聖彼得堡開設總領事館的許可。

一名獲英國政府庇護的俄羅斯前情報人員Sergei Skripal及其女兒，上周在英國懷疑接觸神經毒劑後暈倒送院。英方懷疑俄方是幕後黑手，限其於周二午夜前回應，但俄羅斯未有於最後通牒前作出交代。英國首相文翠珊周三在國會宣布，驅逐23名俄羅斯外交官。她形容，這是逾30年來最大規模的驅逐。